[舞台劇]港台31-太平山之疫

港台電視31台《演藝盛薈》將於今周六（4月4日）下午一時重播音樂劇《太平山之疫》。王維更憑此劇榮獲第二十六屆香港舞台劇獎最佳男配角 (悲劇 / 正劇) ，有興趣的戲迷千萬不要錯過啊！

故事簡介：
1894開埠初期的香港，一場不知病源的疫症蔓延，華人聚居的太平山街一帶情況尤為嚴峻。身處大時代的黃艷（黃慧慈飾）選擇了把自己的命運，交託在她信任的人手中，是生存的唯一憑藉。

音樂劇《太平山之疫》由曾柱昭、陳敢權以史實為本，林立三博士繼執導叫好叫座的莎士比亞鉅著《李察三世》後第三度與話劇團合作，以富有現代美學的手法，在虛實之間，將這些歷史片段與我們今天的生活相對照。亂世中無望之際，卻正是盼望的開始，呈現人性在逆境中那份持久的生命力，不被時代糟蹋的堅持。

-------------------------------------------------

音樂劇《太平山之疫》

編劇：曾柱昭、陳敢權
導演：林立三
副導演：馮蔚衡
作曲 / 編曲 / 聯合音樂總監：黃學揚
編曲：謝大順
作詞：岑偉宗
聯合音樂總監 / 歌唱監督：黃華豐
編舞：林俊浩
佈景設計：賴妙芝
服裝設計：黃智強
燈光設計：張國永
音響設計：郭宇傑
主演：黃慧慈﹑劉守正﹑王維﹑高翰文

演出年份：2016年

宣傳片：